中國規劃粵港澳分工 明目張膽，中人治港

港澳辦主任張曉明接受中央電視台訪問，報道引述張曉明稱，過去一年大灣區規劃和建設已取得重大進展，包括大灣區規劃綱要已經完成，有關配套實施方案正在制定完善。

張曉明指出，中央成立了由國務院副總理韓正為組長的大灣區建設領導小組，並形成了有關工作機制，出台了一批推動粵港澳大灣區建設的政策措施。

他又提到，粵港澳三地各有分工側重，香港主要鞏固提升作為國際金融、航運、貿易中心、國際航空樞紐的地位，推動商貿、金融、物流、專業服務等向高端及高增值方向發展；而澳門主要建設世界旅遊休閒中心，及中國與葡語國家的商貿合作平台等，促進經濟多元發展；廣州充分發揮國家中心城市的引領作用；深圳發揮作為經濟特區和國家創新型城市的引領作用。

Alan Chow
仲要不停害香港人？大灣區將香港納入！

Sian Lo Lung
明目張膽，中人治港。

香港注定俾共產黨玩死

畀澳門搞休閒？搞貪污就叻

算唔算仲係一國兩制
Trump trump做嘢未

香港牌係美國角度係皇牌之一，唔好預咁快會岀，美國一直都下試緊中共既底線，我地要比啲耐性，雖則支爆都講左幾十年，但美國都係第一次點名打柒中共，加上中共有番咁上下底子，唔可能一時之間就bye，但今次的確係有跡象顯示中共有倒斃既風險

希望有生之年可以見到

取消關係法啦，焦土算

民主回歸

其實都係口號

廣州充分發揮國家中心城市的引領作用；深圳發揮作為經濟特區和國家創新型城市的引領作用

啫係冇用